[{"id":0,"question":"Prawdą jest, że nasienie zdrowego, płodnego mężczyzny:","answers":[{"answer":"Ma pH >7.2","isTrue":false},{"answer":"30% znajdujących się w nim plemników jest ruchliwych","isTrue":false},{"answer":"4% plemników jest prawidłowo zbudowana","isTrue":false},{"answer":"Ma objętość 2ml","isTrue":false}]},{"id":1,"question":"Poniżej znajdują się wyniki badania nasienia czterech mężczyzn. Których z pośród nich można na podstawie tych danych uznać za płodnego?","answers":[{"answer":"Mężczyzna A: pH-7,4; procent ruchliwych plemników 60%; prawidłowo zbudowane plemniki-5%","isTrue":false},{"answer":"Mężczyzna B: pH-7,5; procent ruchliwych plemników-55%; prawidłowo zbudowane plemniki-4,5%","isTrue":false},{"answer":"Mężczyzna C: pH-7,3; procent ruchliwych plemników-50%; prawidłowo zbudowane plemniki-4%","isTrue":false},{"answer":"Mężczyzna D: pH-7,2;procent ruchliwych plemników-20%; prawidłowo zbudowane plemniki-2,5%","isTrue":false}]},{"id":2,"question":"Które komórki powstają w wyniku podziału mejotycznego?","answers":[{"answer":"Spermatogonia A i B","isTrue":false},{"answer":"Spermatocyty II rzędu","isTrue":false},{"answer":"Plemniki","isTrue":false},{"answer":"Oocyty II rzędu","isTrue":false}]},{"id":3,"question":"Z mezodermy przyosiowej powstaje:","answers":[{"answer":"Skóra właściwa","isTrue":false},{"answer":"Układ szkieletowy z wyjątkiem czaszki","isTrue":false},{"answer":"Mięśnie poprzecznie prążkowane tułowia","isTrue":false},{"answer":"Trzustka","isTrue":false}]},{"id":4,"question":"Z czego rozwija się łożysko?","answers":[{"answer":"Doczesnej ściennej","isTrue":false},{"answer":"Doczesnej podstawnej","isTrue":false},{"answer":"Kosmówki gładkiej","isTrue":false},{"answer":"Kosmówki kosmatej","isTrue":false}]},{"id":5,"question":"Co może być konsekwencją nie zamknięcia się cewy nerwowej?","answers":[{"answer":"Brak mózgowia","isTrue":false},{"answer":"Rozszczep wargi","isTrue":false},{"answer":"Przepuklina oponowo-mózgowa","isTrue":false},{"answer":"Zatoka skrzelowa","isTrue":false}]},{"id":6,"question":"Które z poniższych czynników mogę być teratogenne?","answers":[{"answer":"Wirus HIV","isTrue":false},{"answer":"Wirus cytomegalii","isTrue":false},{"answer":"Promieniowanie radioaktywne","isTrue":false},{"answer":"Leki przeciwdrgawkowe","isTrue":false}]},{"id":7,"question":"Na podstawie których z poniższych parametrów można ustalić wiek płodu?","answers":[{"answer":"Liczba somitów","isTrue":false},{"answer":"Cech budowy zewnętrznej","isTrue":false},{"answer":"Odległości ciemieniowo-siedzeniowej","isTrue":false},{"answer":"Przepływu wewnątrzczaszkowego","isTrue":false}]},{"id":8,"question":"Które z poniższych wad może prowadzić do małowodzia?","answers":[{"answer":"Brak zawiązka nerek","isTrue":false},{"answer":"Nieprawidłowy rozwój nerek","isTrue":false},{"answer":"Przewlekły wyciek płynu owodniowego","isTrue":false},{"answer":"Brak drożności przewodu pokarmowego","isTrue":false}]},{"id":9,"question":"W której z poniższych sytuacji wskazane jest przeprowadzenie diagnostyki prenatalnej?","answers":[{"answer":"Wiek matki powyżej 35 lat","isTrue":false},{"answer":"Nieprawidłowy obraz zarodka w USG","isTrue":false},{"answer":"Poprzednie dziecko urodzone z wadami wrodzonymi","isTrue":false},{"answer":"Występowanie w rodzinie wad sprzężonych z płcią lub chorób metabolicznych","isTrue":false}]},{"id":10,"question":"Pozostałością po otworze owalnym istniejącym w życiu płodowym jest:","answers":[{"answer":"przegroda międzyprzedsionkowa","isTrue":false},{"answer":"dół owalny","isTrue":false},{"answer":"część błoniasta przegrody międzykomorowej","isTrue":false},{"answer":"rąbek dołu owalnego","isTrue":false}]},{"id":11,"question":"Po urodzeniu w układzie krążenia zachodzą zmiany takie jak:","answers":[{"answer":"zamknięcie tętnic pępkowych","isTrue":false},{"answer":"zamknięcie żyły pępkowej i przewodu żylnego","isTrue":false},{"answer":"zamknięcie przewodu tętniczego","isTrue":false},{"answer":"zamknięcie otworu owalnego","isTrue":false}]},{"id":12,"question":"Nasierdzie (osierdzie trzewne) odpowiada za:","answers":[{"answer":"powstawanie tętnic wieńcowych","isTrue":false},{"answer":"powstawanie wyściółki śródbłonkowej serca","isTrue":false},{"answer":"powstawanie mięśniówki gładkiej tętnic wieńcowych","isTrue":false},{"answer":"powstawanie mięśnia sercowego","isTrue":false}]},{"id":13,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"zastawki przedsionkowo-komorowe łączą się za pomocą strun ścięgnistych z grubymi beleczkami mięśniowymi w ścianie komory zwanymi mięśniami brodawkowatymi","isTrue":false},{"answer":"w kanale przedsionkowo-komorowym prawym powstają dwa płatki zastawki tworzące zastawkę dwudzielną (mitralną)","isTrue":false},{"answer":"zastawki przedsionkowo-komorowe zbudowane są z tkanki łącznej okrytej wsierdziem","isTrue":false},{"answer":"zastawki przedsionkowo-komorowe przyczepione są pasmami kolagenowymi do ściany przedsionka","isTrue":false}]},{"id":14,"question":"Węzeł przedsionkowo-komorowy i pęczek przedsionkowo-komorowy (pęczek Hisa) wywodzą się z:","answers":[{"answer":"komórek wsierdzia w prawej ścianie zatoki żylnej","isTrue":false},{"answer":"komórek śródsierdzia w lewej ścianie zatoki żylnej","isTrue":false},{"answer":"komórek nasierdzia przegrody przedsionkowo-komorowej","isTrue":false},{"answer":"komórek śródsierdzia kanału przedsionkowo-komorowego","isTrue":false}]},{"id":15,"question":"Z komórek I łuku skrzelowego powstaje","answers":[{"answer":"mięsień skroniowy","isTrue":false},{"answer":"mięsień napinacz błony bębenkowej","isTrue":false},{"answer":"szczęka","isTrue":false},{"answer":"mięsień rylcowo-gnykowy","isTrue":false}]},{"id":16,"question":"Fałszywe są stwierdzenia:","answers":[{"answer":"z I łuku skrzelowego powstaje chrząstka Reicherta","isTrue":false},{"answer":"tętnicą III łuku skrzelowego jest tętnica szyjna wewnętrzna","isTrue":false},{"answer":"nieprawidłowości w budowie łuków skrzelowych nie powodują istotnych wad u płodu","isTrue":false},{"answer":"I zewnętrzna kieszonka skrzelowa tworzy przewód słuchowy zewnętrzny","isTrue":false}]},{"id":17,"question":"Prawdziwe są stwierdzenia:","answers":[{"answer":"kość gnykowa powstaje z 2 par łuków skrzelowych","isTrue":false},{"answer":"VI łuk skrzelowy tworzy mięśnie wewnętrzne krtani","isTrue":false},{"answer":"grasica powstaje z wewnętrznych kieszonek skrzelowych","isTrue":false},{"answer":"z chrząstki Reicherta powstaje strzemiączko","isTrue":false}]},{"id":18,"question":"Podniebienie","answers":[{"answer":"powstaje przy udziale wyrostków szczękowych I wyrostków nosowych przyśrodkowych","isTrue":false},{"answer":"pierwotnie stanowi odcinek od wyrostków zębodołowych czterech górnych siekaczy do otworu przysiecznego","isTrue":false},{"answer":"wtórne tworzy zarówno podniebienie twarde jak I miękkie","isTrue":false},{"answer":"zarasta później u płodów płci żeńskiej","isTrue":false}]},{"id":19,"question":"Rozszczepy wargi i podniebienia","answers":[{"answer":"są wadami wieloczynnikowymi","isTrue":false},{"answer":"mogą być spowodowane przez teratogeny","isTrue":false},{"answer":"rozszczep wargi dolnej występuje rzadziej niż rozstęp wargi górnej","isTrue":false},{"answer":"wiek matki nie ma wpływu na częstość występowania rozszczepów","isTrue":false}]},{"id":20,"question":"Tarczyca:","answers":[{"answer":"ma pochodzenie endodermalne","isTrue":false},{"answer":"częściowo wywodzi się z ciała pozaskrzelowego","isTrue":false},{"answer":"ektopowo może być zlokalizowana w okolicy języka","isTrue":false},{"answer":"jej wrodzony brak jest przyczyną kretynizmu","isTrue":false}]},{"id":21,"question":"Przetoka tchawiczo- przełykowa","answers":[{"answer":"jest przyczyną małowodzia","isTrue":false},{"answer":"jest częstsza u płodów męskich","isTrue":false},{"answer":"nie powoduje zaburzeń w krążeniu płynu owodniowego","isTrue":false},{"answer":"powstaje wskutek niepełnego podziału jelita przedniego","isTrue":false}]},{"id":22,"question":"Przepukliny ściany tylnej jamy brzusznej to:","answers":[{"answer":"przepuklina Bochdaleka","isTrue":false},{"answer":"przepuklina lędźwiowa dolna","isTrue":false},{"answer":"przepuklina zasłownowa","isTrue":false},{"answer":"przepuklina lędźwiowa górna","isTrue":false}]},{"id":23,"question":"Prawda o Uchyłku Meckel’a:","answers":[{"answer":"Znajduje się 40-60 cm od zastawki krętniczo-kątniczej","isTrue":false},{"answer":"Obecność heterotropowej tkanki trzustkowej lub błony śluzowej żołądka może doprowadzić do owrzodzeń a nawet perforacji","isTrue":false},{"answer":"Jest to pozostałość po przewodzie żółtkowym","isTrue":false},{"answer":"Inaczej uchyłek jelita czczego","isTrue":false}]},{"id":24,"question":"Do wad bezsinicznych zaliczamy:","answers":[{"answer":"Ubytki w przegrodzie międzyprzedsionkowej","isTrue":false},{"answer":"Ubytki w przegrodzie międzykomorowej","isTrue":false},{"answer":"Przełożenie wielkich pni tętniczych","isTrue":false},{"answer":"Przetrwały przewód tętniczy","isTrue":false}]},{"id":25,"question":"Która krezka okrężnicy nie zanika?","answers":[{"answer":"Wstępującej","isTrue":false},{"answer":"Poprzecznej","isTrue":false},{"answer":"Zstępującej","isTrue":false},{"answer":"Esowatej","isTrue":false}]},{"id":26,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"akrozyna jest proteazą ułatwiającą plemnikowi przeniknięcie przez osłonkę przejrzystą","isTrue":false},{"answer":"sustentocyty, to komórki odpowiedzialne za odżywianie i ochronę komórek różnicujących się w procesie oogenezy","isTrue":false},{"answer":"spermatocyt I rzędu jest diploidalną komórką","isTrue":false},{"answer":"testosteron wydzielany jest przez komórki podporowe pod wpływem LH","isTrue":false}]},{"id":27,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"oocyt zostaje zatrzymany w profazie I mejozy w stadium diplotenu","isTrue":false},{"answer":"za fuzję komórki jajowej i plemnika odpowiada m.in. fertylina obecna na powierzchni komórki jajowej","isTrue":false},{"answer":"reakcja korowa oocytu wywołana jest zmianami stężęń jonów wapnia w komórce","isTrue":false},{"answer":"wydzielanie FSH i LH zależy od gonadoliberyny wydzielanej przez przysadkę","isTrue":false}]},{"id":28,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"Od 8 tygodnia można określić płeć w obrazach USG","isTrue":false},{"answer":"z przewodów śródnercza powstaje m.in. nasieniowód","isTrue":false},{"answer":"proces zstępowania jąder rozpoczyna się ok 18 tygodnia rozwoju","isTrue":false},{"answer":"trzon prącia powstaje z fałdu moczowo – płciowego","isTrue":false}]},{"id":29,"question":"Do badań prenatalnych inwazyjnych należy:","answers":[{"answer":"test PAPP-A","isTrue":false},{"answer":"kordocenteza","isTrue":false},{"answer":"test potrójny","isTrue":false},{"answer":"biopsja kosmówki","isTrue":false}]},{"id":30,"question":"Przepona pochodzi z:","answers":[{"answer":"Przegrody poprzecznej","isTrue":false},{"answer":"Błon opłucnowo-otrzewnowych","isTrue":false},{"answer":"Komponenty mięśniowej wywodzącej się z bocznych i grzbietowej części ściany tułowia","isTrue":false},{"answer":"Krezki przełyku","isTrue":false}]},{"id":31,"question":"Rozwój śledziony w krezce grzbietowej żołądka powoduje podział tego odcinka krezki na:","answers":[{"answer":"Otrzewną pokrywającą śledzionę","isTrue":false},{"answer":"Więzadło żołądkowo- śledzionowe","isTrue":false},{"answer":"Więzadło przeponowo -śledzionowe","isTrue":false},{"answer":"Więzadło żołądkowo- przeponowe","isTrue":false}]}]